<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.2.2">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4000/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2022-12-06T19:35:33+01:00</updated><id>http://localhost:4000/feed.xml</id><title type="html">Life of a Modern Man</title><subtitle>Advising in Lifestyle and Finance</subtitle><author><name>Javier Freire</name></author><entry xml:lang="en"><title type="html">The Future of Deep Learning</title><link href="http://localhost:4000/the-future-of-deep-learning/" rel="alternate" type="text/html" title="The Future of Deep Learning" /><published>2022-12-06T13:01:13+01:00</published><updated>2022-12-06T13:01:13+01:00</updated><id>http://localhost:4000/the-future-of-deep-learning</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/the-future-of-deep-learning/"><![CDATA[<h2 id="introduction">Introduction</h2>

<div class="text-article">
Artificial Intelligence (AI) and Deep Learning are two closely related fields that have garnered a lot of attention in
recent years. AI is a broad term that refers to the ability of a machine or computer program to simulate human
intelligence and perform tasks that typically require human cognition, such as learning, problem-solving, and
decision-making.</div>

<p>Deep learning, on the other hand, is a subset of AI that uses large neural networks with multiple layers of processing
to learn and make decisions based on data.</p>

<p>The history of AI can be traced back to the 1950s, when researchers began exploring the possibility of creating machines
that could perform tasks that required human intelligence.</p>

<p>Early AI research focused on creating algorithms that could mimic human decision-making processes and problem-solving
abilities. However, the limitations of computing power at the time meant that these early AI systems were not able to
handle the large amounts of data and complex calculations required for more advanced tasks.</p>

<p>The rise of the internet and the availability of large datasets in the 1990s provided a major boost to AI research. This
led to the development of new algorithms and techniques, such as decision trees and support vector machines, that could
handle large amounts of data and make more accurate predictions. However, these algorithms still relied on human input
to define the rules and criteria used to make decisions, which limited their ability to learn and adapt to new
situations.</p>

<p>Deep learning, on the other hand, uses large neural networks with multiple layers of processing to learn and make
decisions based on data. These networks are inspired by the structure of the human brain, with each layer of neurons
performing a specific function and passing information to the next layer for further processing. Unlike traditional AI
algorithms, deep learning algorithms do not require human input to define the rules and criteria used to make decisions.
Instead, they are able to learn from the data they are given and improve their performance over time.</p>

<h2 id="deep-learning">Deep Learning</h2>

<p>One of the key advantages of deep learning is its ability to handle unstructured data, such as images, audio, and text.
This has made it particularly useful in fields such as computer vision, natural language processing, and speech
recognition, where traditional AI algorithms struggle to make sense of complex and unstructured data. For example, deep
learning algorithms have been used to develop image recognition systems that can accurately identify objects in images,
and language translation systems that can accurately translate text from one language to another.</p>

<p>Deep learning has also been used in a variety of other fields, including healthcare, finance, and transportation. In
healthcare, deep learning algorithms have been used to identify patterns in medical images that may indicate the
presence of certain diseases, such as cancer. In finance, deep learning algorithms have been used to analyze large
amounts of market data and make predictions about stock prices and other asset classes.</p>

<p>Despite these advantages, there are also challenges and limitations to the use of deep learning. One of the main
challenges is the need for large amounts of data to train the algorithms, which can be difficult to obtain in some
applications. In addition, deep learning algorithms can be complex and difficult to interpret, making it difficult to
understand why they make certain predictions or decisions. This can be a problem in applications where explainability is
important, such as in medical diagnosis or financial decision-making.</p>

<h2 id="utilities">Utilities</h2>

<p>The future of deep learning looks bright, with researchers and companies continuing to invest in this field to develop
new applications and technologies. In the next few years, we can expect to see deep learning algorithms become even more
powerful and versatile, with the ability to handle even larger and more complex datasets.</p>

<p>One of the key areas where deep learning is expected to have a significant impact is in healthcare. Deep learning
algorithms are already being used to analyze medical images and identify patterns that may indicate the presence of
certain diseases. In the future, we can expect to see these algorithms become even more accurate and able to handle a
wider range of medical data, such as genomics and electronic health records. This could potentially lead to more
personalized and effective treatments for patients, and help healthcare providers to diagnose and treat diseases more
efficiently.</p>

<p>Another area where deep learning is expected to have a major impact is in transportation. Deep learning algorithms are
already being used in self-driving cars to enable them to navigate roads and avoid obstacles. In the future, we can
expect to see these algorithms become even more advanced, with the ability to handle a wider range of driving conditions
and scenarios. This could potentially lead to the development of safer and more efficient self-driving cars, and pave
the way for the widespread adoption of autonomous vehicles.</p>

<p>In addition, deep learning is also expected to play a significant role in the development of smart cities. Deep learning
algorithms can be used to analyze large amounts of data from sensors and other sources to identify patterns and trends,
and help city planners and policymakers to make more informed decisions. For example, deep learning algorithms could be
used to analyze traffic data to optimize the flow of vehicles on roads, or to monitor energy usage in buildings to
improve efficiency.</p>

<p>
    <img class="img-fluid" src="/img/posts/deep_learning/surgeon.jpg" alt="Medicine and Deep Learning" />
    <span class="caption text-muted">In fields such as Medicine, Deep Learning is already being used to analyze medical images and identify patterns that may indicate the presence of certain diseases.</span>
</p>

<h2 id="deep-learning-and-the-workforce">Deep Learning and the workforce</h2>

<p>The rise of deep learning has had a significant impact on the workforce, with many companies and industries starting to
adopt this technology to improve efficiency and productivity. Deep learning algorithms are able to learn from large
amounts of data and make predictions and decisions based on that data, which makes them well-suited for a wide range of
tasks and applications.</p>

<p>One of the key ways that deep learning is being used in the workforce is in automating tasks that were previously
performed by humans. Many companies are using deep learning algorithms to automate repetitive and time-consuming tasks,
such as data entry and analysis, customer service, and scheduling. This allows employees to focus on more complex and
value-added tasks, and can improve overall productivity and efficiency.</p>

<p>However, the widespread adoption of deep learning in the workforce has also raised concerns about job displacement. As
deep learning algorithms become more advanced and are able to perform more tasks, there is a risk that they could
replace human workers in many industries. This could potentially lead to job losses and increased unemployment, and
could have a negative impact on the economy.</p>

<p>To address this concern, it is important for companies and policymakers to invest in training and education programs
that can help workers acquire the skills and knowledge necessary to work alongside deep learning algorithms and adapt to
new technologies. This could include training programs in areas such as data analysis, programming, and machine
learning, which can help workers to develop the skills needed to work with deep learning algorithms and other emerging
technologies.</p>

<p>In conclusion, deep learning is having a significant impact on the workforce, with many companies using this technology
to automate tasks and improve efficiency. While this has the potential to bring many benefits, it also raises concerns
about job displacement and the need for workers to adapt to new technologies. To address these challenges, it is
important for companies and policymakers to invest in training and education programs that can help.</p>

<h2 id="conclusion">Conclusion</h2>

<p>Overall, the future of deep learning looks very promising, with the potential to transform a wide range of industries
and applications. As deep learning algorithms continue to evolve and become more powerful, we can expect to see even
more exciting other useful applications in this field.</p>

<p>For example, if you have noticed this article is just an example of what Deep Learning can achieve generating the text you have just read.</p>]]></content><author><name>Javier Freire</name></author><category term="Technology" /><summary type="html"><![CDATA[Different examples of how Deep Learning works, including some cases such as this article]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://localhost:4000/img/posts/deep_learning/deep.jpg" /><media:content medium="image" url="http://localhost:4000/img/posts/deep_learning/deep.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry xml:lang="en"><title type="html">NFT Utilities and How To Create Them</title><link href="http://localhost:4000/NFT-utilities-and-how-to-create-them/" rel="alternate" type="text/html" title="NFT Utilities and How To Create Them" /><published>2022-12-03T13:01:13+01:00</published><updated>2022-12-03T13:01:13+01:00</updated><id>http://localhost:4000/NFT-utilities-and-how-to-create-them</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/NFT-utilities-and-how-to-create-them/"><![CDATA[<h1 id="utilities-of-nfts">Utilities of NFTs</h1>

<h2 id="introduction">Introduction</h2>

<div class="text-article">
2021 was the year of the NFTs where we saw a boom in the Non-Fungible Token trading transaction volume thanks to the
ERC-721 standard created back in 2018. This trend seems that has diminished recently in the current crypto bear market,
but contrary to what some people thought we have more and more marketplaces and sites that offer you the chance to
discover your next collectible.</div>

<p>Although NFTs are known for art and just some characteristic images, this article will not be focused merely on the
artistic side, but also other utilities that Non-Fungible Tokens can bring to your entertainment and lifestyle.</p>

<p>The term Non-Fungible Token means that this item is unique and cannot be duplicated. If you are the owner of an NFT,
this piece belongs just to you and this ownership is reflected in the blockchain network. Different Blockchain network
such as the mentioned one from Ethereum or others such as Avalanche, or Solana make this possible.</p>

<h2 id="origins-of-nfts">Origins of NFTs</h2>

<p>It all happened in 2021. There is no exact reason for the boom of NFTs during this year, but there some events that most
probably had something to do with the rise of NFTs.</p>

<p>During this period, more and more people jumped into the crypto world. In some cases, they did not have a previous
investment background and this phenomenon opened many doors in the retail industry. Furthermore, some famous people and
investment firms also promoted this change. Besides, Investment banks that had criticized Bitcoin in the past changed
their mind and some of these firms started also offering these alternative assets to their clients.</p>

<p>On one hand, the central banks low-interest or quantitative easing policies caused a huge increase on the price of the different
crypto assets. Another topic that helped with this was the creation of different communities such as Bored Apples or
CryptoPunks</p>

<p>If we put everything into the mix, we saw what we saw with the explosion of NFTs that occurred some years ago and the
adoption of these in the society.</p>

<h2 id="utilities">Utilities</h2>

<p>However, although NFTs may be linked to pictures or avatars, there are a lot of areas beyond this topic where NFTs can
play a great role, either now or in the years to come. Although it may seem interesting too, we will not talk about the
several millions that were paid to acquire some NFTs in auction houses such as Christie’s or on-chain.</p>

<p>If you have not realized about the potential across sectors that NFTs have, you will probably see that these will impact
for good these sectors in the future.</p>

<h3 id="art">Art</h3>

<p>With the democratization of art, this means that all artists can promote their creativity and by doing so, they are also
able to reach to more people. With NFTs, you and only you are the owner of these unique pieces. Who know where the next
Picasso or Dali will be? This means that art lovers and the search of the next gem is not limited to just some
privileged collectors with good connections, but to everyone who loves art and beauty.</p>

<h3 id="videogames">Videogames</h3>

<p>Non-Fungible Tokens have a lot of possibilities when it comes to the gaming industry. The boom of online video games,
e-sports and open world games have helped achieve this. If we think about the most iconic series, several utilities can
be proposed.</p>

<p>For example, in MOBA games such as League of Legends, having a unique skin and spell effects for you character could not
just improve your gaming experience but also trade with them after you get tired of it.</p>

<p>Although the normal price of skins is considerably low, this means that they are not unique, and you may see all the
time the same ones when playing the game. Knowing the number of fanatic gamers, it would be interesting for some of them
to have a unique skin that would make other players jealous. For companies, it would need to be checked whether this
business model makes sense (high volume and low price or selling just one single skin for several thousands of dollars)</p>

<h3 id="music">Music</h3>

<p>Instead of collecting limited edition vinyl records or CDs, the next step in our constantly changing world could be
having the original copy or even special edition versions or unreleased remixes of top hits. Instead of having the
physical copy you would have it registered in the blockchain.</p>

<p>For musicians and DJs, this can be a great very interesting mechanism, same as art makers, to promote their job and
access to different users around the world. This also removes intermediaries that take a big piece of the cake.</p>

<p>For example, if you like EDM and you go to festivals often, you may have noticed that recently the songs that the
different DJs play are the ones that are being played everywhere, and they tend to play the latest hits. You may have
seen this in festivals such as Ultra or Tomorrowland. This makes the music sessions not as original as before.</p>

<p>If you attend one of these sets, this can be the only time you can hear a specific unreleased song because they are the
sole owners of this one. Some collectors may be interested on this specific version and request the artist to buy it.</p>

<p>In connection to the commercial side of this feature, since you are the owner of this song, you could set a
subscription/reproduction fee if someone wants to play your song.</p>

<p>
    <img class="img-fluid" src="/img/posts/nfts/dog-vinyls.jpg" alt="The new collection method" />
    <span class="caption text-muted">Nostalgic collectors may not think the same, but collecting music in new format files add many new possibilities and reduces problems such as storage or conservation of old formats
</span>
</p>

<h3 id="videos">Videos</h3>

<p>The movies sector didn’t change much in the last decade until Covid arrived. Starting 2020, since people could not go
out, there were several days for some long-awaited movies. In other cases, that they allowed was to offer the movies via
some streaming platforms.</p>

<p>However, what could really revolutionize the art of collecting records of the different movies would be the chance of
having original and unique recordings, such as shorts or cut scenes of your favorite movie. If you think about fans of
the most well-known sagas such as Star Wars or the Godfather, these items could have an exponential increase in a few
years from now.</p>

<h3 id="tickets">Tickets</h3>

<p>Imagine going to a football game or concert. This is nothing unusual and something that everyone has done. If you for
example go to a world cup final, you may record videos, etc., but one of the things probably you will want to keep it
for this unique experience will be the tickets of the match you attended.</p>

<p>The same could be applied to other events. Imagine going to last tour of your favorite music band before they split or
retire. This is also something quite unique that would like to keep, and it’s probably that something will increase their
value with the years should you want to sell it later.</p>

<h3 id="creating-and-minting-nfts">Creating and minting NFTs</h3>

<p>The good thing about the NFTs is that the steps to create them are quite easy. It’s not correct that in order to take
part in these topics you are required to have a technical profile. You may have heard the term “Mint”. This is basically
registering the NFT on the blockchain, which in this case will show that belong to your wallet. Obviously, you will need
to create something unique, for which you will need to show some creativity and originality. However, once you completed
your first work, the steps can be summarized as follows:</p>

<h3 id="creating-a-wallet">Creating a Wallet</h3>

<p>If you are new to the crypto world, don’t be afraid of terms. Creating a wallet is something that not many people do at
the moment, but I can guarantee that as with other technologies, in the future everyone will have their own wallet where
they can keep and guard their assets without the need of a middleman. As just discussed, this is something that anyone can do
regardless of their background and technology skills.</p>

<p>Some of the most popular wallets out there are Metamask, Coinbase Wallet or Phantom.</p>

<h3 id="choosing-the-chain">Choosing the chain</h3>

<p>The choice of the wallet is linked to the blockchain where you operate and the marketplace where you want to show your
item. Some blockchains you may consider are Ethereum, Polygon, Solana, Tezos. The chain you use will have an impact
in the site or platform where you want to show your NFTs. As with the wallet, the marketplace you choose in the second
point is also linked to this step.</p>

<h3 id="selecting-the-nft-marketplace">Selecting the NFT marketplace</h3>

<p>Some of the most famous sites to trade NFTs are OpenSea, Magic Eden or Rarible and they offer different However, as we
discussed in the introduction, you see more and more often new places dedicated to certain niche markets.</p>

<p>If you are new into this world, some benefits of OpenSea is that you don’t pay any gas fees when minting and
these fees are just paid if you sell your NFT.</p>

<h3 id="tokenizing-the-nft">Tokenizing the NFT</h3>

<p>When creating the NFT, it is recommended to provide additional information and not just the basic details. For example,
include some details like the name, the collection, and other technical details.</p>

<h3 id="showing-and-selling-the-nft">Showing and selling the NFT</h3>

<p>Once you have linked your wallet to the desired site, you can just show your collection, sell the items, or buy new NFTs
to add to your collection. In this example, I just included the basic steps, but of course the industry is constantly
evolving, and you will see new wallets, marketplaces and chains.</p>

<p>If you want to have a look at my collection, you can just go to the links below:</p>

<p><a href="https://opensea.io/collection/animals-badass">https://opensea.io/collection/animals-badass</a></p>

<p><a href="https://opensea.io/collection/gaming-gnigmag">https://opensea.io/collection/gaming-gnigmag</a></p>

<p><a href="https://opensea.io/collection/jeopard">https://opensea.io/collection/jeopard</a></p>

<p><a href="https://opensea.io/collection/realcybercryptopunk">https://opensea.io/collection/realcybercryptopunk</a></p>

<p><a href="https://opensea.io/collection/welcome-to-the-metajungle">https://opensea.io/collection/welcome-to-the-metajungle</a></p>

<p>That should be all for now. You will see that the process is not complicated at all. Good luck and Happy Minting!</p>]]></content><author><name>Javier Freire</name></author><category term="Crypto" /><summary type="html"><![CDATA[From art to videogames and sports, what NFTs can change in these sectors and the neccesary steps to create them]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://localhost:4000/img/posts/nfts/nfts.jpg" /><media:content medium="image" url="http://localhost:4000/img/posts/nfts/nfts.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry xml:lang="es"><title type="html">Utilidades de los NFT y cómo crearlos</title><link href="http://localhost:4000/Utilidades-NFT-y-como-crearlos/" rel="alternate" type="text/html" title="Utilidades de los NFT y cómo crearlos" /><published>2022-12-03T13:01:13+01:00</published><updated>2022-12-03T13:01:13+01:00</updated><id>http://localhost:4000/Utilidades-NFT-y-como-crearlos</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/Utilidades-NFT-y-como-crearlos/"><![CDATA[<h1 id="utilities-of-nfts">Utilities of NFTs</h1>

<h2 id="introducción">Introducción</h2>

<div class="text-article">
2021 fue el año de los NFT donde vimos un auge en el volumen de transacciones de tokens no fungibles gracias al
Estándar ERC-721 creado en 2018. Esta tendencia parece haber disminuido recientemente en el mercado bajista actual de las criptomonedas.
pero contrariamente a lo que algunas personas pensaban, tenemos cada vez más mercados y sitios que le ofrecen la oportunidad de
descubre tu próximo coleccionable.</div>

<p>Aunque los NFT son conocidos por el arte y solo por algunas imágenes características, este artículo no se centrará
únicamente en el
lado artístico, pero también otras utilidades que los Non-Fungible Tokens pueden aportar a tu entretenimiento y estilo
de vida.</p>

<p>El término Non-Fungible Token significa que este elemento es único y no se puede duplicar. Si es propietario de un NFT,
esta pieza te pertenece solo a ti y esta propiedad se refleja en la red blockchain. Diferente red Blockchain
como el mencionado de Ethereum u otros como Avalanche, o Solana lo hacen posible.</p>

<h2 id="orígenes-de-los-nfts">Orígenes de los NFTs</h2>

<p>Todo ocurrió en 2021. No hay una razón exacta para el auge de los NFT durante este año, pero hay algunos acontecimientos
que muy probablemente tuvieron algo que ver con el auge de los NFT.</p>

<p>Durante este periodo, cada vez más personas se lanzaron al mundo de las criptomonedas. En algunos casos, no tenían
experiencia previa en inversiones y este fenómeno les abrió muchas puertas en el sector minorista. Además, algunas personas famosas y
empresas de inversión también promovieron este cambio. Además, los bancos de inversión que habían criticado Bitcoin en
el pasado cambiaron de opinión y algunas de estas empresas comenzaron a invertir en Bitcoin.</p>

<p>Por un lado, las políticas de bajo interés o de flexibilización cuantitativa de los bancos centrales provocaron un
enorme aumento en el precio de las criptomonedas. Otro tema que ayudó a esto fue la creación de diferentes comunidades como Bored Apples o
CryptoPunks</p>

<p>Si ponemos todo en la mezcla, vemos lo que vimos con la explosión de los NFT que se produjo hace unos años y la
adopción de estas en la sociedad.</p>

<h2 id="utilidades-de-los-nfts">Utilidades de los NFTs</h2>

<p>Sin embargo, aunque los NFT pueden estar vinculadas a imágenes o avatares, hay muchas áreas más allá de este tema en las
que los NFT pueden desempeñar un gran papel, ya sea ahora o en los próximos años. Aunque también pueda parecer interesante, no hablaremos
de los varios millones que se pagaron para adquirir algunas NFT en casas de subastas como Christie’s o en la chain.</p>

<p>Si no te has ha dado cuenta del potencial intersectorial que tienen lost NFT, probablemente verás que estos impactarán
para bien estos sectores en el futuro.</p>

<h3 id="arte">Arte</h3>

<p>Con la democratización del arte, esto significa que todos los artistas pueden promover su creatividad y, al hacerlo,
también son propensos llegar a más gente. Con los NFT, tú y sólo tú eres el propietario de estas piezas únicas. ¿Quién sabe dónde estará el
próximo Picasso o Dalí? Esto significa que los amantes del arte y la búsqueda de la próxima joya no se limita sólo a algunos
coleccionistas privilegiados con buenos contactos, sino a todos los amantes del arte y la belleza.</p>

<h3 id="videojuegos">Videojuegos</h3>

<p>Las Non-Fungible Tokens por su nombre en ingñes  tienen muchas posibilidades en la industria del gaming. El auge de los videojuegos en línea
los e-sports y los juegos de mundo abierto han ayudado a conseguirlo. Si pensamos en las series más icónicas, se pueden
proponer varias funciones.</p>

<p>Por ejemplo, en los juegos MOBA como League of Legends, tener una skin única y efectos de hechizo para tu personaje no
sólo podría mejorar tu experiencia de juego, sino también comerciar con ellos cuando te canses de ellos.</p>

<p>Aunque el precio normal de las apariencias es considerablemente bajo, esto significa que no son únicas, y puede que veas
siempre las mismas cuando juegues. Conociendo el número de jugadores, sería interesante para algunos de ellos
tener una skin única que diera envidia a los demás</p>

<h3 id="música">Música</h3>

<p>En lugar de coleccionar discos de vinilo o CD de edición limitada, el siguiente paso en nuestro mundo en constante
cambio podría ser tener la copia original o incluso versiones de edición especial o remezclas inéditas de grandes éxitos. En lugar de
tener la copia física, la tendríamos registrada en la cadena de bloques.</p>

<p>Para los músicos y DJs, esto puede ser un gran mecanismo muy interesante, al igual que los creadores de arte, para
promocionar su trabajo y acceder a diferentes usuarios de todo el mundo. Esto también elimina intermediarios que se llevan una gran parte del
pastel.</p>

<p>Por ejemplo, si te gusta la EDM y vas a festivales a menudo, te habrás dado cuenta de que últimamente las canciones que
pinchan los diferentes DJs pinchan son las que están sonando en todas partes, y tienden a poner los últimos éxitos. Lo habrás
visto esto en festivales como Ultra o Tomorrowland. Esto hace que las sesiones de música no sean tan originales como
antes.</p>

<p>Si asistes a uno de estos sets, puede ser la única vez que puedas escuchar una canción inédita en concreto porque son
los únicos propietarios de esta. Algunos coleccionistas pueden estar interesados en esta versión concreta y solicitarla al
artista.</p>

<p>En relación con el aspecto comercial de esta función, puesto que eres el propietario de esta canción, podrías
establecer una cuota de suscripción/reproducción si alguien quiere reproducir tu canción.</p>

<p>
    <img class="img-fluid" src="/img/posts/nfts/dog-vinyls.jpg" alt="The new collection method" />
    <span class="caption text-muted">Nostalgic collectors may not think the same, but collecting music in new format files add many new possibilities and reduces problems such as storage or conservation of old formats
</span>
</p>

<h3 id="vídeos">Vídeos</h3>

<p>El sector del cine no cambió mucho en la última década hasta que llegó Covid. A partir de 2020, como la gente no podía
salir fuera, hubo varios días para algunas películas muy esperadas. En otros casos, lo que permitían era ofrecer las películas
a través de algunas plataformas de streaming.</p>

<p>Sin embargo, lo que realmente podría revolucionar el arte de coleccionar grabaciones de las diferentes películas sería
la posibilidad de tener grabaciones originales y únicas, como cortos o escenas cortadas de tu película favorita. Si pensamos en los fans
de las sagas más conocidas como Star Wars o el Padrino, estos artículos podrían tener un aumento exponencial de aquí a unos
años.</p>

<h3 id="tickets">Tickets</h3>

<p>Imagínate ir a un partido de fútbol o a un concierto. No es nada inusual y es algo que todo el mundo ha hecho alguna
vez. Si, por ejemplo, asistes a la final de un mundial, puede grabar vídeos, etc., pero una de las cosas que probablemente
querrá conservar para esta experiencia única serán las entradas del partido al que asistió. Esa experiencia única serán las entradas del partido al que asistió.</p>

<p>Lo mismo podría aplicarse a otros eventos. Imagina ir a la última gira de tu grupo de música favorito antes de que se
separen o retirarse. Esto también es algo bastante único que le gustaría conservar, y es probable que algo aumente su
valor con los años en caso de que quiera venderlo más adelante.</p>

<h3 id="creando-nfts">Creando NFTs</h3>

<p>Lo bueno de lost NFT es que los pasos para crearlas son bastante sencillos. No es correcto que para participar
en estos temas se te exija un perfil técnico. Es posible que hayas oído hablar del término “Mint”. Se trata básicamente
de registrar el NFT en la blockchain, que en este caso mostrará que pertenece a tu monedero. Obviamente, necesitarás
crear algo único, para lo que tendrás que demostrar cierta creatividad y originalidad. Sin embargo, una vez que hayas
completado tu primer trabajo, los pasos se pueden resumir de la siguiente manera:</p>

<h3 id="creando-un-wallet">Creando un Wallet</h3>

<p>Si eres nuevo en el mundo de las criptomonedas, no tengas miedo de los términos. Crear un monedero es algo que no mucha
gente hace en, pero te puedo garantizar que, como ocurre con otras tecnologías, en el futuro todo el mundo tendrá su propio monedero
donde puedan guardar y custodiar sus activos sin necesidad de intermediarios. Como se acaba de discutir, esto es algo que
cualquiera puede hacer independientemente de sus conocimientos y habilidades tecnológicas.</p>

<p>Algunos de los monederos más populares que existen son Metamask, Coinbase Wallet o Phantom.</p>

<h3 id="elección-de-la-blockchain">Elección de la Blockchain</h3>

<p>La elección del monedero está ligada a la blockchain en la que operes y al mercado en el que quieras mostrar tu
artículo. Algunas blockchains que puedes considerar son Ethereum, Polygon, Solana, Tezos. La cadena que utilices tendrá
un impacto en el sitio o plataforma donde quieras mostrar tus NFT. Al igual que con el monedero, el mercado que elijas en el
segundo punto también está vinculado a este paso.</p>

<h3 id="escogiendo-la-plataforma">Escogiendo la Plataforma</h3>

<p>Algunos de los sitios más famosos para comerciar con NFT son OpenSea, Magic Eden o Rarible y ofrecen diferentes Sin
embargo, como hemos
discutimos en la introducción, cada vez se ven más a menudo nuevos sitios dedicados a ciertos nichos de mercado.</p>

<p>Si eres nuevo en este mundo, algunas de las ventajas de OpenSea es que no pagas tasas de gas al acuñar y
estas tasas sólo se pagan si vendes tu NFT.</p>

<h3 id="tokenización-de-los-nfts">Tokenización de los NFTs</h3>

<p>Al crear el NFT, se recomienda facilitar información adicional y no sólo los datos básicos. Por ejemplo
incluya algunos detalles como el nombre, la colección y otros detalles técnicos.</p>

<h3 id="mostrando-y-vendiendo-tus-nfts">Mostrando y vendiendo tus NFTs</h3>

<p>Una vez que haya vinculado su monedero al sitio deseado, sólo tiene que mostrar su colección, vender los artículos o
comprar nuevos NFT
para añadir a tu colección. En este ejemplo, sólo he incluido los pasos básicos, pero por supuesto la industria está en
constante
evolucionando, y verás nuevas carteras, mercados y cadenas.</p>

<p>Si quieres echar un vistazo a mi colección, puedes ir a los enlaces de abajo:</p>

<p>Traducción realizada con la versión gratuita del traductor www.DeepL.com/Translator</p>

<p><a href="https://opensea.io/collection/animals-badass">https://opensea.io/collection/animals-badass</a></p>

<p><a href="https://opensea.io/collection/gaming-gnigmag">https://opensea.io/collection/gaming-gnigmag</a></p>

<p><a href="https://opensea.io/collection/jeopard">https://opensea.io/collection/jeopard</a></p>

<p><a href="https://opensea.io/collection/realcybercryptopunk">https://opensea.io/collection/realcybercryptopunk</a></p>

<p><a href="https://opensea.io/collection/welcome-to-the-metajungle">https://opensea.io/collection/welcome-to-the-metajungle</a></p>

<p>Eso es todo por ahora. Verás que el proceso no es nada complicado. Buena suerte y ¡feliz Minting!</p>]]></content><author><name>Javier Freire</name></author><category term="Crypto" /><summary type="html"><![CDATA[Del arte a los videojuegos y los deportes, qué pueden cambiar lost NFT en estos sectores y los pasos necesarios para crearlos]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://localhost:4000/img/posts/nfts/nfts.jpg" /><media:content medium="image" url="http://localhost:4000/img/posts/nfts/nfts.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry xml:lang="es"><title type="html">Como La Nutrición Está Impactando Tu Vida</title><link href="http://localhost:4000/como-la-nutricion-esta-impactando-tu-vida/" rel="alternate" type="text/html" title="Como La Nutrición Está Impactando Tu Vida" /><published>2022-11-04T13:01:13+01:00</published><updated>2022-11-04T13:01:13+01:00</updated><id>http://localhost:4000/como-la-nutricion-esta-impactando-tu-vida</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/como-la-nutricion-esta-impactando-tu-vida/"><![CDATA[<h2 id="introducción">Introducción</h2>

<div class="texto-artículo">
Comer es uno de los placeres de la vida y además una forma de poder reunirse con familiares y amigos. Sin embargo, aunque no seamos conscientes de ello, comer bien o mal juega un papel importante en nuestra vida (anímico, laboral, deportivo, etc.). Aunque probablemente sea hoy cuando tengamos más acceso a la información, también es la época en la que los productores intentan incluir en el mercado productos con ingredientes que pueden ser perjudiciales para nosotros. También es comprensible que cada vez más personas tengan problemas de obesidad. Aunque los gobiernos están tratando de poner remedio a esta tendencia o incluso “enfermedad moderna”, en lugar de reglas, lo que debemos hacer es educar a la gente y hacerle saber sobre todas las consecuencias.
</div>

<p>A mí, como probablemente a ti, me encanta comer y probablemente también estés intentando probar nuevos sabores o
descubrir nuevos restaurantes.
Sin embargo, tampoco te digo nada nuevo cuando digo que este ejercicio en exceso puede tener muy malas consecuencias,
que
poco a poco lastimará tu cuerpo.</p>

<p>Es extraño, pero cierto, somos lo que comemos. Quien dijo esta frase por primera vez, sabía lo que estaba haciendo.</p>

<p>Es extraño, pero cierto, somos lo que comemos. Quien dijo esta frase por primera vez, sabía lo que estaba haciendo.</p>

<h2 id="problemas">Problemas</h2>

<p>Aunque pueda parecer que comer solo tiene consecuencias negativas en algunos aspectos (nuestro cuerpo físico y la forma)
, es
probablemente tenga consecuencias aún peores en otros aspectos de nuestra vida, que por supuesto son más importantes que
mantener un
vientre plano. Verás por ejemplo personas que comen alimentos de mala calidad, se mantienen delgados, pero verás otros
aspectos
que son indicativos de su dieta. Estos síntomas son más severos que el aspecto de su silueta.</p>

<h3 id="fatiga">Fatiga</h3>

<p>Cuando come alimentos pesados, con muchas calorías, nuestros órganos necesitan cambiar al modo de “trabajo duro” y
consumen más
energía para poder digerirlos. Simplemente matemáticas, nuestros órganos necesitan destinar más energía a esta tarea, y
habrá menos energía para hacer las tareas restantes, lo que lleva a sentirse cansado y sin ganas de hacer
cualquier cosa.</p>

<p>Algunos ejemplos de nutrientes no saludables que tienen un impacto considerable en este punto son aquellos que contienen
demasiada azúcar,
sal, o harina. Pueden ser un impulso instantáneo de energía, pero este efecto se pierde unos minutos más tarde, lo que
lleva a la
resultados opuestos.</p>

<h3 id="estado-animico">Estado animico</h3>

<p>Cada vez tenemos más avances y avances en diferentes aspectos, haciéndonos la vida más fácil. El problema es ese
a pesar de estas mejoras, por qué con mejores condiciones hay cada vez más burnouts, depresiones e incluso personas
suicidarse? Por supuesto, hay otras razones, pero uno de los factores está relacionado con la comida. Uno de los
razones, es que comer productos ricos en grasas trans, tienen un impacto directo en nuestras hormonas del estrés. esto
nos provoca
ser más agresivos, irritables y hacer que nuestro estado de ánimo y motivación se desplomen.</p>

<h3 id="enfoque">Enfoque</h3>

<p>Relacionado con nuestra actividad intelectual, intenta estudiar, o trabajar, y también verás que tener una mala
alimentación provocará
problemas con tu lucidez y agilidad. Puedes ver esto, por ejemplo, cuando te concentras en una tarea compleja o
memorizas
temas, o incluso un solo número.</p>

<h3 id="enfermedades-a-largo-plazo">Enfermedades a largo plazo</h3>

<p>No es de extrañar que los países con dietas saludables tengan una mayor esperanza de vida. Además, hay varios estudios
que relacionan los efectos de comer alimentos poco saludables con diferentes enfermedades. Por supuesto, esto no es
aplicable a los alimentos, pero
otros productos que bebemos o inhalamos. La solución es fácil: si quieres vivir más tiempo, empieza a cuidar lo que es
tu cuerpo
está utilizando como combustible.</p>

<h3 id="recuperación">Recuperación</h3>

<p>La nutrición tiene un papel importante tanto en la salud mental como en la física. Intenta practicar deporte con una
buena alimentación y una mala alimentación y
notarás la diferencia y cuánto cuestan algunas actividades o cuánto te cansas después del entrenamiento.</p>

<p>Como hemos visto para la concentración, tenemos que cuidar lo que le damos a nuestro cerebro, por lo que es posible</p>

<h2 id="cómo-arreglar-esto">Cómo arreglar esto</h2>

<p>Habiendo visto lo que está causando problemas a nuestra salud, debería haber algo que podamos hacer al respecto. Estos
son algunos trucos
para ayudarnos con una perfecta nutrición encaminada a conseguir el mejor rendimiento.</p>

<p>
    <img class="img-fluid" src="/img/posts/nutrition/fruit.jpg" alt="Frutas y Verduras" />
    <span class="caption text-muted">Comer verduras y frutas de temporada es una excelente manera de descubrir nuevas y sabrosas combinaciones
</span>
</p>

<h3 id="plan">Plan</h3>

<p>Cuando se trata de comida, como en muchos otros aspectos de la vida, no se puede improvisar. Tener la nevera vacía e ir
a la última
minuto al supermercado, y te puedo asegurar que probablemente terminarás con comida post procesada y de baja calidad.
Este definitivamente no es el camino. Otro beneficio es que con esta técnica puedes evitar
productos en el supermercado y ahorrar una cantidad considerable de dinero.</p>

<h3 id="sé-constante">Sé constante</h3>

<p>Este también puede ser bastante evidente, pero es habitual que mucha gente empiece con su dieta muy motivada. En esto
caso siendo constante es mucho más importante que la intensidad. Definir metas realistas y factibles. De lo
contrario, en 1 semana volverás a donde empezaste.</p>

<h3 id="variedad">Variedad</h3>

<p>Cambiar lo que comes, mientras innovas asegura que no te aburras de la monotonía. Con esto en mente, puede
crea múltiples combinaciones y diviértete evitando los alimentos postprocesados ​​ya preparados.</p>

<p>Puede estar pensando que tener que pensar en lo que necesita cada día puede sonar un poco molesto a primera vista.
Sin embargo, esto le dará una mejor organización de lo que debe preparar. Además, uno de los trucos también es tomar
benefíciate de los productos de temporada y disfruta del sabor de estos productos.</p>

<h3 id="hora-de-romper-las-reglas-a-veces">Hora de romper las reglas (a veces)</h3>

<p>Aunque esto parece lo contrario de lo que se incluye arriba, podría tener su día de trampa, por ejemplo, el fin de
semana. Sin embargo,
aunque al principio probablemente estés anhelando que llegue este día, es posible que te des cuenta de lo siguiente. los
Al día siguiente de ir a este día especial, se sentirá más pesado y no tan saludable como los días anteriores. nuestro
cuerpo es
lo suficientemente inteligente como para advertirnos sobre algo que no les gustó y está causando que nuestro cuerpo
sufra.</p>

<p>Con el tiempo, verás que este día trampa probablemente esté causando más problemas a tu cuerpo, y no lo pedirás.
más. Y tu mente y tu cuerpo te lo agradecerán.</p>]]></content><author><name>Javier Freire</name></author><category term="Health" /><summary type="html"><![CDATA[Why you should start taking care of what you eat and why the food may be slowly killing you]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://localhost:4000/img/posts/nutrition/fr.jpg" /><media:content medium="image" url="http://localhost:4000/img/posts/nutrition/fr.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry xml:lang="en"><title type="html">How Nutrition Is Impacting Your Life</title><link href="http://localhost:4000/how-nutrition-is-impacting-your-life/" rel="alternate" type="text/html" title="How Nutrition Is Impacting Your Life" /><published>2022-11-04T13:01:13+01:00</published><updated>2022-11-04T13:01:13+01:00</updated><id>http://localhost:4000/how-nutrition-is-impacting-your-life</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/how-nutrition-is-impacting-your-life/"><![CDATA[<h2 id="introduction">Introduction</h2>

<div class="text-article">
Eating is one of the pleasures of life and apart from that a way of being able to meet with family and friends. However, although we are not conscious of it, eating well or bad plays an important role in our life (mood, work, sport, etc.). Although it was probably today when we have more access to information, it is also the era where producers try to include in the market products with ingredients that can be harmful for us. It’s quite also understandable that more and more people have obesity problems. Although governments are trying to put a remedy to this trend or even “modern disease”, instead of rules, what we should do is educate people and let them know about all consequences.
</div>

<p>I, as probably you, love eating and probably you are also trying to taste new flavors or discover new restaurants.
However, I’m also telling you nothing new when I say that this exercise in excess can have very bad consequences, that
will slowly hurt your body.</p>

<p>It’s strange, but true, we are what we eat. Whoever said this sentence for the first time, he knew what he was doing.</p>

<p>It’s strange, but true, we are what we eat. Whoever said this sentence for the first time, he knew what he was doing.</p>

<h2 id="problems">Problems</h2>

<p>Although it may seem that eating just negative consequences in few aspects (our physical body and the shape), it
probably has even worse consequences in other aspects of our life, which are of course more important than keeping a
flat belly. You will see for example people who eat poor quality food, they remain thin, but you will see other aspects
that are indicative of their diet. These symptoms are more severe than the look of their silhouette.</p>

<h3 id="fatigue">Fatigue</h3>

<p>When you eat heavy food, with a lot of calories, our organs need to switch to “hard-work” mode, and they consume more
energy in order to be able to digest them. Simply mathematics, our organs need to allocate more energy to this task, and
there will be less energy in order to do the remaining tasks, leading to feeling tired and without desired to do
anything.</p>

<p>Some examples of unhealthy nutrients having a considerable impact in this point are those containing too much sugar,
salt, or flour. They can be an instant boost of energy, but this effect is lost some minutes later, leading to the
opposite results.</p>

<h3 id="mood">Mood</h3>

<p>We have more and more advances and breakthroughs in different aspects, making our life easier. The problem is that
despite these improvements, why with better conditions there are more and more burnouts, depressions, and even people
committing suicide? Of course, there are other reasons, but one of the factors is related to the food. One of the
reasons, is that eating products high in trans-fat, they have a direct impact into our stress hormones. This causes us
to be more aggressive, irritable, and making our mood and motivation drop to the bottom.</p>

<h3 id="focus">Focus</h3>

<p>Related to our intellectual activity, try to study, or work, and you will also see that having a bad diet will cause
problems with your lucidity and agility. You can see this for example when focusing on a complex task or memorizing
topics, or even a single number.</p>

<h3 id="long-term-diseases">Long-term diseases</h3>
<p>It is not surprise that countries with healthy diets have a higher expected life. Furthermore, there are several studies
that link the effects of eating unhealthy food to different diseases. This of course is not applicable to food, but
other products we drink or inhale. The solution is easy: If you want to live longer, start taking care of what your body
is using as fuel.</p>

<h3 id="recovery">Recovery</h3>

<p>Nutrition has an important role in both, mental and physical. Try to practice sport with a good diet and a bad diet and
you will note the difference and how much it some activities cost or how you are tired after the workout.</p>

<p>As we have seen for concentration, we need to take care of what we provide to our brain, so it is possible to</p>

<h2 id="how-to-fix-this">How to fix this</h2>

<p>Having seen what is causing problems to our health, there should be something we can do about it. These are some tricks
in order to help us with a perfect nutrition aimed to achieve the best performance.</p>

<p>
    <img class="img-fluid" src="/img/posts/nutrition/fruit.jpg" alt="Fruits and Vegetables" />
    <span class="caption text-muted">Eating seasons vegetables and fruits is an excellent way to discover new and tasty combinations
</span>
</p>

<h3 id="plan">Plan</h3>

<p>When it comes to food, as in many other aspects in life, you cannot improvise. Have an empty fridge and go to the last
minute to the supermarket, and I can assure you that you will probably end up with post processed food and low-quality
nutrients. This is definitely not the way. Another benefit is that with this technique you can avoid unnecessary
products in the supermarket and save a considerable amount of money.</p>

<h3 id="be-constant">Be constant</h3>

<p>This one may be also quite evident, but it is usual that a lot of people start with their diet very motivated. In this
case being constant is of course much more important than the intensity. Define realistic and feasible goals. Otherwise,
in 1 week you will get back where you started.</p>

<h3 id="variety">Variety</h3>
<p>Changing what you eat, while innovating makes sure that you are not bored of the monotony. With this in mind, you can
create multiple combinations and have fun avoiding already prepared post processed foods.</p>

<p>You may be thinking that having to think about what you need to each every day may sound a bit annoying at first sight.
However, this will give you a better organization of what to prepare. Furthermore, one of the tricks is also to take
benefit of the seasonal products and enjoy the flavor of these products.</p>

<h3 id="time-to-break-the-rules-sometimes">Time to break the rules (sometimes)</h3>

<p>Although this seems the opposite of what’s included above, you could have your cheat day, e.g., on the weekend. However,
even if in the beginning you will be probably yearning for this day to arrive, you may realize about the following. The
day after you go for this special day, you will feel heavier and not as healthy as the previous days. Our body is
intelligent enough to warn us about something they did not like and it’s causing our body to suffer.</p>

<p>With time, you will see that this cheat day is probably causing more problems to your body, and you will not ask for it
anymore. And your mind and body will thank you for this.</p>]]></content><author><name>Javier Freire</name></author><category term="Health" /><summary type="html"><![CDATA[Why you should start taking care of what you eat and why the food may be slowly killing you]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://localhost:4000/img/posts/nutrition/fr.jpg" /><media:content medium="image" url="http://localhost:4000/img/posts/nutrition/fr.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry xml:lang="es"><title type="html">Algorand Governance Periodo 5</title><link href="http://localhost:4000/algorand-governance-periodo-5/" rel="alternate" type="text/html" title="Algorand Governance Periodo 5" /><published>2022-10-13T14:01:13+02:00</published><updated>2022-10-13T14:01:13+02:00</updated><id>http://localhost:4000/algorand-governance-periodo-5</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/algorand-governance-periodo-5/"><![CDATA[<h2 id="introducción">Introducción</h2>

<p>Sin embargo, antes de continuar, puede ser relevante saber más sobre su funcionamiento.</p>

<h2 id="proceso">Proceso</h2>

<p>Tal y como se describió hace unos meses, en el Periodo de Gobernanza puedes votar y participar en las geniales
iniciativas que propone la Fundación Algorand. Al votar en las diferentes propuestas, obtienes una recompensa. Es
importante tener en cuenta que durante el periodo de 3 meses, la cantidad de tokens ALGO que comprometas debe ser
intacta. Reducir el saldo significa perder el acceso a la recompensa. Además de mantener, es clave que votes por tu
opción preferida. Por ejemplo, un usuario que comprometa 20.000 ALGO y venda 100 ALGO el último día no obtendrá nada. En
cambio, otro usuario que comprometa 1.000 ALGO y mantenga esa cantidad o más se llevará la recompensa. Por lo tanto, es
importante prestar atención a la cantidad comprometida y sólo incluir allí lo que está seguro de poder mantener. No
ocurre nada si asignas más de los ALGO comprometidos una vez que el periodo de gobernanza ha comenzado el 15 de octubre.
Las recompensas que se obtienen se calculan dividiendo el número total de tokens (70,5 millones) por el número de ALGO
comprometidos de todos los gobernantes. También puede ver las estadísticas en la siguiente
página: <a href="https://www.algorandstats.com/governance-period-5">https://www.algorandstats.com/governance-period-5</a></p>

<h2 id="crítica">Crítica</h2>

<p>Uno de los puntos que han aportado algunos usuarios es que garantizar una rentabilidad sin riesgo del 10% (alrededor del
2,5% cada trimestre) canibaliza otros proyectos DeFi en torno a Algorand. Este fue uno de los temas en las sesiones de
votación anteriores, donde hubo algunas iniciativas para impulsar diferentes proyectos DeFi y FutureFi, dando algunos
beneficios a estos proyectos.</p>

<p>Para responder a esto, una de las medidas fue incentivar a los usuarios de DeFi para impulsar diferentes proyectos y
asignar 7M de tokens ALGO a los gobernadores de DeFi. Esta fue la opción que apoyó la Fundación para la Gobernanza en el
último periodo de Gobernanza.</p>

<p>
    <img class="img-fluid" src="/img/posts/algorand_5/timeline.jpg" alt="Steps" />
   <span class="caption text-muted">Los diferentes 4 pasos pueden ser definidos arriba para el quinto período
</span>
</p>

<h2 id="proyectos-clave">Proyectos clave</h2>

<p>Como recordarás de este artículo, los 3 pilares principales del uso de Algorand son</p>

<ul>
  <li>Pagos</li>
  <li>NFTs</li>
  <li>Stablecoins</li>
</ul>

<p>La mayoría de los proyectos construidos en la red Algorand están relacionados con DeFi y algunos de ellos también se han
desarrollado gracias a las subvenciones de la fundación Algorand. Conociendo los temas más importantes, es también el
momento de hablar de los proyectos más populares. Algunos de los proyectos más conocidos que utilizan la red Algorand
son los siguientes</p>

<h3 id="1-tinyman">1. Tinyman</h3>

<p>Tinyman es un exchange descentralizado en la que los “swappers” comercian con diferentes activos y los “poolers” proporcionan
liquidez a los pools. ¿Cuál es el objetivo de hacerlo? En este DEX, los poolers obtienen una parte de las comisiones que
los swappers pagan al intercambiar los diferentes tokens.</p>

<p><a href="https://tinyman.org/">Tinyman</a></p>

<h3 id="2-folks-finance">2. Folks Finance</h3>

<p>Folks Finance está construida sobre la chain Algorand y se utiliza para conceder a los usuarios la posibilidad de
prestar y tomar prestados activos en esta plataforma. Una de las ventajas de esta plataforma es que los usuarios pueden
seguir participando en la sesión de gobierno de Algorand sin renunciar a la liquidez. Esto se consigue con un token
gemelo de ALGO llamado gALGO con una equivalencia de 1 a 1.</p>

<p><a href="https://folks.finance/">Folks Finance</a></p>

<h3 id="3-algofi">3. AlgoFI</h3>

<p>AlgoFi es también un intercambio descentralizado y un protocolo de préstamo. Al prestar diferentes activos, los
propietarios pueden ser recompensados con algún interés. Los prestatarios de estos activos depositan algunos activos
como garantía. Una de las ventajas de esto es que incluso si se utiliza como garantía, los tokens ALGO pueden
comprometerse con el Gobierno de Algorand.</p>

<p><a href="AlgoFI">AlgoFI</a></p>

<h3 id="4-algoswap">4. AlgoSwap</h3>

<p>AlgoSwap es otro intercambio descentralizado que se puede integrar en diferentes dApps con sólo unas pocas líneas de
código. Esto lo convierte en una gran herramienta de integración que permite a los usuarios construir sus plataformas
DEX con el mínimo esfuerzo.</p>

<p><a href="https://algopay.finance/algoswap/">AlgoFI</a></p>

<p>
    <img class="img-fluid" src="/img/posts/algorand_5/folks_finance.jpg" alt="Folks Finance" />
   <span class="caption text-muted">Por su innovación, Folks Finance es una de las estrellas clave apoyadas por la Fundación Algorand
</span>
</p>

<h2 id="monederos">Monederos</h2>

<p>Siguiendo con los siguientes pasos y el proceso de Gobierno, es hora de centrarse en cómo almacenar nuestros ALGOtokens.
Como has visto, hay muchos proyectos en torno a Algorand y muchas formas de depositar tus tokens ALGO. Algunos de los
monederos más populares que existen son</p>

<h3 id="a-myalgo">a) MyAlgo</h3>

<p>MyAlgo es uno de los monederos más intuitivos que existen, con algunas características avanzadas como la firma de
múltiples transacciones al mismo tiempo o la agrupación de transacciones.</p>

<p><a href="https://wallet.myalgo.com/">MyAlgo</a></p>

<h3 id="b-perawallet">b) PeraWallet</h3>

<p>PeraWallet es un monedero descentralizado, fácilmente utilizable tanto en el móvil como en el portátil, con soporte de
ledger también.Es fácil acceder al historial de transacciones, holdings o NFTs.</p>

<p><a href="https://perawallet.app/">PeraWallet</a></p>

<h3 id="c-algosigner">c) AlgoSigner</h3>

<p>AlgoSigner es una extensión para Chrome que puede utilizarse como monedero Algorand. Permite a los usuarios aprobar y
firmar las transacciones generadas por las aplicaciones de Algorand. La ventaja de AlgoSigner es que se puede conceder
acceso a diferentes dApps sin darles acceso a tus claves y que se puede integrar fácilmente en DEX.</p>

<p><a href="https://chrome.google.com/webstore/detail/algosigner/kmmolakhbgdlpkjkcjkebenjheonagdm">AlgoSigner</a></p>

<p>En cuanto a la obtención de ALGO, se encuentra en los intercambios centralizados más populares como Binance, Coinbase o
Kraken. Por lo tanto, no debería ser un problema conseguirlo en tu plataforma preferida. Al igual que con las
criptomonedas, es recomendable que en cuanto lo consigas, si no estás operando con él, lo muevas a uno de los monederos
mencionados para participar en el Goveranceperiod o en tu monedero frío.</p>

<h2 id="medidas-y-otros">Medidas y otros</h2>

<p>En relación con las votaciones, las medidas que se propondrán en el próximo periodo todavía no son y no se espera nada
hasta noviembre. No obstante, teniendo en cuenta las últimas propuestas y los proyectos en curso en torno aAlgorand, no
sería de extrañar que las votaciones vayan en la dirección de potenciar el poder de DeFi y FutureFi.</p>

<p>En este periodo de gobernanza, parece que hay algunas personas que envían algunas pequeñas cantidades a los diferentes
gobernantes, que incluyen algunos mensajes y que no provienen de la Fundación oficial Algorand. Lo más importante es no
hacer clic en ellos porque son mensajes de spam.</p>

<h2 id="participación">Participación</h2>

<p>Participando en el periodo de Gobernanza, estás contribuyendo al futuro de las finanzas. Algorand, una de las cadenas
más sostenibles, es una prueba de participación, y hemos visto el impacto positivo en el medio ambiente que tiene este
mecanismo con la fusión de Ethereum. Otros beneficios de la red Algorand son las bajas tasas, la velocidad y su tiempo
de inactividad cero, que no se puede decir de otras redes como Solana. Por lo tanto, si quieres formar parte de esta
aventura, no olvides comprometer tu ALGO antes de la fecha límite del 21 de octubre.</p>

<p>Una vez que se publique la sesión de votaciones, no te olvides de votar, ya que sólo los usuarios que hayan votado por
alguna de las opciones podrán recibir una participación de los 70,5 millones de tokens ALGO que se pagarán a principios
de enero.</p>]]></content><author><name>Javier Freire</name></author><category term="Crypto" /><summary type="html"><![CDATA[El periodo de gobernanza de Algorand está a punto de comenzar. Estos son algunos de los temas más importantes a tener en cuenta, incluyendo algunos de las wallets en esta blockchain.]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://localhost:4000/img/posts/algorand_5/algorand.jpg" /><media:content medium="image" url="http://localhost:4000/img/posts/algorand_5/algorand.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry xml:lang="en"><title type="html">Algorand Governance Period 5</title><link href="http://localhost:4000/algorand-governance-period-5/" rel="alternate" type="text/html" title="Algorand Governance Period 5" /><published>2022-10-13T14:01:13+02:00</published><updated>2022-10-13T14:01:13+02:00</updated><id>http://localhost:4000/algorand-governance-period-5</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/algorand-governance-period-5/"><![CDATA[<h2 id="introduction">Introduction</h2>

<div class="text-article">
The fifth period of the Algorand Governance is about to start and there are some changes being introduced in this phase. The registration will close on October 20th and the rewards will be paid once the period ends on December 31st. 
As in previous governances, the payout of the rewards should be on the first week of January and depending on the wallet you use, you may also receive an NFT.
</div>
<div>
<p>
The page where you can connect your wallet is included below:
            <a href="https://governance.algorand.foundation/governance-period-5">Algorand Governance Period 5</a>

Nonetheless, before continuing, it may be relevant to know more about how it works.
</p>
</div>
<h2 id="process">Process</h2>

<p>As described some months ago, in the Governance Period you can vote and participate in cool initiatives that are
proposed by the Algorand Foundation. By voting on the different proposals, you get rewarded. It’s important to note that
during the 3-month period, the amount of ALGO tokens you commit must be untouched. Reducing the balance means losing the
access to the reward. In addition to holding, it is key that you vote for your preferred option. For example, one user
committing 20,000 ALGO and selling 100 ALGO on the last day will not get anything. Instead another user committing 1,000
ALGO and keeping that amount or more will get the reward. Therefore, it is important to pay attention to the committed
amount and just include there what you are sure you can maintain. Nothing happens if you allocate more than the
committed ALGO once the governance period has started on 15 October. The rewards you earn are calculated by dividend the
total number of tokens (70.5 million) by the number of committed ALGOs from all governors. You can also see the
statistics in the following page: https://www.algorandstats.com/governance-period-5</p>

<h2 id="criticism">Criticism</h2>

<p>One of the points that some users have brought is that guaranteeing a risk-free return of 10% (around 2.5% every
quarter) cannibalizes other DeFi projects around Algorand. This was one of the topics in previous voting sessions, where
there were some initiatives to push different DeFi and FutureFi projects, giving some benefits to these projects.</p>

<p>In order to respond to this, one of the measures was to incentivize DeFi users in order to push different projects and
allocate 7M ALGO tokens to DeFi governors. This was the option the Governance Foundation supported in the last
Governance period.</p>

<p>
    <img class="img-fluid" src="/img/posts/algorand_5/timeline.jpg" alt="Steps" />
    <span class="caption text-muted">The different 4 steps can be defined above for the fifth period
</span>
</p>

<h2 id="key-projects">Key projects</h2>
<p>As you may recall from this article, the main 3 pillars of the Algorand usage are:</p>
<ul>
  <li>Payments</li>
  <li>NFTs</li>
  <li>Stablecoins</li>
</ul>

<p>Most of the projects built on the Algorand network are related to DeFi and some of them
have been also developed thanks to grants coming the Algorand foundation. Knowing the most important topics, it’s also
the moment to talk about the most popular projects. Some of the most well-known projects using the Algorand network are
the following</p>

<h3 id="1-tinyman">1. Tinyman</h3>

<p>Tinyman is a decentralized exchange where swappers trade different assets and poolers provide liquidity to the liquidity
pools. What’s the objective of doing so? In this DEX, Poolers get a part of the fees that swappers pay when exchanging
the different tokens.</p>

<p><a href="https://tinyman.org/">Tinyman</a></p>

<h3 id="2-folks-finance">2. Folks Finance</h3>
<p>Folks Finance is built on top of the Algorand chain and it’s used to grant users the possibility
lend and borrow assets in this platform. One of the benefits of this platform is that users can still participate in the
Algorand governance session without renouncing to the liquidity. This is achieved with an ALGO token twin called gALGO
with a 1 to 1 equivalent.</p>

<p><a href="https://folks.finance/">Folks Finance</a></p>

<h3 id="3-algofi">3. AlgoFI</h3>
<p>AlgoFi is also a decentralized exchange and a lending protocol. By lending different assets, the owners can
get rewarded with some interest. The borrowers of these assets deposit some assets as collateral. One of the advantages
of this is that even if used as collateral, the ALGO tokens can be committed to the Algorand Governance.</p>

<p><a href="AlgoFI">AlgoFI</a></p>

<h3 id="4-algoswap">4. AlgoSwap</h3>
<p>AlgoSwap is another decentralized exchange which can be integrated into different dApps with just a few
lines of code. This makes it a great integration tool enabling users to build their DEX platforms with minimum effort.</p>

<p><a href="https://algopay.finance/algoswap/">AlgoFI</a></p>

<p>
    <img class="img-fluid" src="/img/posts/algorand_5/folks_finance.jpg" alt="Folks Finance" />
    <span class="caption text-muted">Due to its innovation, Folks Finance is one of the key stars supported by the Algorand Foundation
</span>
</p>

<h2 id="wallets">Wallets</h2>
<p>Continuing with the next steps and the Governance process, it is time to focus on how to store our ALGO
tokens. As you have seen, there are many projects around Algorand and many ways to commit your ALGO Tokens. Some of the
most popular wallets out there are:</p>

<h3 id="a-myalgo">a) MyAlgo</h3>
<p>MyAlgo is one of the most intuitive wallets out there, with some advance features such as signing multiple
transactions at the same time or transaction-grouping.</p>

<p><a href="https://wallet.myalgo.com/">MyAlgo</a></p>

<h3 id="b-perawallet">b) PeraWallet</h3>
<p>PeraWallet is a decentralized wallet, easily used in both mobile and laptops, with ledger support too.
It’s easy to access the transaction history, holdings or NFTs.</p>

<p><a href="https://perawallet.app/">PeraWallet</a></p>

<h3 id="c-algosigner">c) AlgoSigner</h3>
<p>AlgoSigner an extension for Chrome that can be used as an Algorand wallet. It lets users approve and
sign transactions that are generated by Algorand applications. The benefit of AlgoSigner is that there is you can grant
access to different dApps without giving them access you your keys and that it can be integrated into easily into DEX.</p>

<p><a href="https://chrome.google.com/webstore/detail/algosigner/kmmolakhbgdlpkjkcjkebenjheonagdm">AlgoSigner</a></p>

<p>Related to getting ALGO, it is in most popular centralized exchanges such as Binance, Coinbase or Kraken. Therefore, it
should not be a problem to get it you’re your preferred platform. As with crypto, it is recommended that as soon as you
get it, if you are not trading it, you move it to one of the mentioned wallets in order to participate in the Goverance
period or in your cold wallet.</p>

<h2 id="measures--other">Measures &amp; Other</h2>
<p>Related to the voting, the measures that will be proposed in the upcoming period are still not now
and nothing is expected until November. Nonetheless, considering the latest proposals and ongoing projects around
Algorand, it would not surprise that the voting sessions go in the direction of boosting the power of DeFi and FutureFi.</p>

<p>In this governance period, it seems that there are some people sending some small amounts to the different governors.
They include some messages and are not coming from the official Algorand Foundation. The most important thing is not to
click on them because they are spam messages.</p>

<h2 id="participation">Participation</h2>
<p>Taking part in the Governance period, you are contributing to the future of finance. Algorand, one of the most sustainable chains, is proof of stake, and we have
seen the positive impact in the environment that this mechanism has with the Ethereum Merge. It’s also one of the
reasons for being named the Green Blockchain- Other benefits of the Algorand network are the low fees, speed and its
zero downtime, which cannot be said from other networks such as Solana. Therefore, if you want to be part of this
adventure, don’t forget to commit your ALGO before the deadline on 21 October.</p>

<p>Once the voting session is published, you
should not forget to vote, since just users who voted for any of the options will be eligible to receive a stake of the
70.5 million ALGO tokens to be paid on beginning of January</p>]]></content><author><name>Javier Freire</name></author><category term="Crypto" /><summary type="html"><![CDATA[The Algorand Governance Period is about to start. These are some of the most important topics to consider, including some of the most important wallets in this blockchain]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://localhost:4000/img/posts/algorand_5/algorand.jpg" /><media:content medium="image" url="http://localhost:4000/img/posts/algorand_5/algorand.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry xml:lang="es"><title type="html">El Ethereum Merge Explicado</title><link href="http://localhost:4000/el-ethereum-merge-explicado/" rel="alternate" type="text/html" title="El Ethereum Merge Explicado" /><published>2022-09-18T14:01:13+02:00</published><updated>2022-09-18T14:01:13+02:00</updated><id>http://localhost:4000/el-ethereum-merge-explicado</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/el-ethereum-merge-explicado/"><![CDATA[<h2 id="introduction">Introduction</h2>

<div class="text-article">
En las últimas semanas hemos visto mucho entusiasmo proveniente de diferentes lugares con respecto a lo que se llama el evento del año en el mundo crypto. 
Me refiero a Ethereum y lo que no es un cambio de juego solo para Ethereum en sí mismo para toda la industria crypto como resultado de los grandes cambios que conlleva esta bifurcación.
</div>

<p>El Ethereum Merge ha sido uno de los cambios más ambiciosos y esperados en la red. Muy esperado porque los primeros
planes sobre los datos de actualización de este software se remontan a 2014, y la actualización se produjo el 15 de
septiembre de 2022, casi 10 años después. El fork también abre nuevas oportunidades para el uso de blockchain en
diferentes componentes y estándares, debido a los problemas y la ineficiencia que trae consigo el nuevo mecanismo de
consenso.</p>

<p>Además, aunque Ethereum ya es la red con más utilidades y casos de negocios, esto puede impulsar la comercialidad de
esta red y llevarla al siguiente nivel con la entrada de nuevos jugadores.</p>

<p>Sin ir más lejos, este evento puede ser también el que cambie las tornas para recuperar la confianza perdida y ver que hay
diferentes proyectos intentando potenciar las utilidades de las distintas cadenas.</p>

<p>No obstante, incluso si algunas fuentes dijeron que esta fusión solucionará algunos de los problemas conocidos en la red
Ethereum, no tienen ningún impacto en ellos. Tendremos que ver actualizaciones adicionales para ver si estos temas se
modifican.</p>

<p>Estos son básicamente los puntos que conlleva esta actualización de red y cuáles, para evitar malentendidos, problemas
que no se abordan con esta modificación en este cambio de software.</p>

<h2 id="cuáles-son-los-principales-cambios">¿Cuáles son los principales cambios?</h2>

<h3 id="1-energía">1. Energía</h3>

<p>Cambiar de los protocolos de Proof of Work a Proof of Stake significa que el consumo de energía se reducirá
aproximadamente en un 99 %.</p>

<p>El derroche y la eficiencia energética ha sido uno de los temas que algunos criptodetractores como los reguladores han
incluido como una de las desventajas del crecimiento de blockchain.</p>

<p>Varios han criticado algunas de las cadenas de bloques PoW como Bitcoin o Ethereum por el impacto ambiental negativo que
tenían y el uso excesivo de energía para validar las transacciones en la red.</p>

<p>Algunos de los usos más conocidos y controvertidos de Ethereum son la acuñación de NFT utilizando ERC-721. Este cambio
tendrá un impacto mucho mayor en el mercado volátil de los NFT debido a la caída del uso de energía para acuñarlos, lo
que permitirá el crecimiento de este negocio.</p>

<p>
    <img class="img-fluid" src="/img/posts/ethereum/sustainable.jpeg" alt="Thinking about the future" />
    <span class="caption text-muted">Independientemente de los otros detalles técnicos, es un gran hito reducir el uso de energía en alrededor del 99 % gracias a Merge.
</span>
</p>

<h3 id="2-recompensas-más-democráticas">2. Recompensas más democráticas</h3>

<p>Además del cambio en la eficiencia energética, el cambio a la Proof of Stake también significa que, a través de este
mecanismo, se terminaron las recompensas por validar y asegurar la red que estaban reservadas para aquellos con
computadoras potentes.</p>

<p>Hay que tener en cuenta que se necesita al menos 32 ETH (alrededor de 48 000 USD al momento de escribir este artículo) más la
computadora para realizar el staking por su cuenta. Sin embargo, existen opciones más utilizadas, como el liquidity staking,
utilizando ERC-20, donde puede asignar parte de sus tokens ETH a un grupo (para alcanzar el mínimo de 32 ETH).</p>

<p>En caso de que no esté satisfecho con ninguna de estas opciones, a pesar de no ser tan popular, otra posibilidad para
recibir recompensas de apuesta por su parte es apostarlas a través de un intercambio centralizado.</p>

<p>Al igual que con todos estos casos, investiga por tu cuenta antes de delegar tus tokens.</p>

<h3 id="3-precio-y-valor">3. Precio y valor</h3>

<p>El orecio y valor de  un activo no deben entenderse de forma equivocada. Esto tampoco es algo bueno o malo proveniente del Merge</p>

<p>Aunque el Merge se ha esperado durante años, lo cierto es que Ether ha perdido alrededor del 60% de su valor de mercado
durante 2022. Sin embargo, si tomamos como referencia el índice CMC 200, la caída del precio también está alineada con
la caída de este.</p>

<p>En cambio, por ejemplo, Ethereum tuvo un incremento del 100%, cuando los precios en agosto pasaron de 1.000 USD a 2.000 USD.</p>

<p>Como se discutió en otros temas, no ha habido un cambio drástico, al alza o a la baja, en el precio de Ethereum en la
fecha en que se completó la bifurcación. Al igual que con otros activos, el precio ya está descontado cuando ocurren
estos grandes eventos. Como habrás notado, hubo un aumento en el precio en los meses previos a la Fusión.</p>

<p>En el futuro, Ethereum pasará a ser un activo deflacionario. Antes de la fusión y con el PoW, se emitían diariamente 13
000 nuevos tokens de Ether. El cambio cambia esto y de 13.000 veremos alrededor de 1.600 tokens de Ether por día.</p>

<p>Cuantos menos tokens haya, mayor debería ser el precio de los tokens Ether, siendo un activo deflacionario alternativo.</p>

<h2 id="aspects-that-remain-unchanged">Aspects that remain unchanged</h2>

<p>Probablemente, algunos de los temas más comunes cuando se trata de Ethereum son las tarifas. La mala noticia es que la
lógica de estos permanece sin cambios. Estos son otros problemas que Ethereum Merge no resuelve o no se han modificado
con Merge.</p>

<h3 id="1-tarifas">1. Tarifas</h3>

<p>“La bifurcación definitivamente hará que las tarifas del gas sean más baratas”. Esto es erróneo y los cambios que
ocurrieron en la red no tuvieron ninguna consecuencia en las tarifas que se deben pagar en cada transacción de
blockchain para recompensar a los validadores de las transacciones que ocurren en la cadena. El último cambio en la red
que afectó cómo se debe pagar el Wei por transacción fue el London Upgrade en 2021.</p>

<h3 id="2-velocidad">2. Velocidad</h3>

<p>Relacionado con el dilema de blockchain, el Merge no aumenta la velocidad ni aumenta la cantidad de transacciones que se
pueden procesar por minuto. Puede haber una ligera mejora en la velocidad, pero será imperceptible para los usuarios.
Para los cambios de velocidad habrá que esperar por si algún día llega esta modificación.</p>

<h2 id="conclusiones-clave">Conclusiones clave</h2>

<p>Ha habido mucha expectación debido a este hito del Merge, y se ha esperado durante algún tiempo. Debido a todas las
noticias en torno a este tema durante el último año, estos son los principales datos que podemos decir para concluir y
ver cómo evoluciona este tema.</p>

<h3 id="impacto-medioambiental">Impacto medioambiental</h3>

<p>Este es definitivamente el mayor cambio y la principal ventaja de la actualización del software. No solo relacionado con
la crisis energética actual, este es un gran paso para proteger nuestro planeta con un uso más sensato y responsable de
la electricidad. Esto puede ser un hito clave para alcanzar la sostenibilidad en la industria crypto (aunque, por
ejemplo, no hay planes, por ejemplo, para Bitcoin y cambiar de PoW a PoS en este caso) debido a las nuevas posibilidades
en las diferentes redes y estándares que permite.</p>

<h3 id="staking-para-todos">Staking para todos</h3>

<p>Si bien validar y asegurar la red era una acción reservada para aquellos con más poder de cómputo, por lo que las
recompensas eran solo para ellos, el cambio a PoS significa que todos podemos participar asegurando las transacciones y
siendo recompensados ​​por los tokens de Ether que usamos para lograr eso</p>

<h3 id="impacto-comercial">Impacto comercial</h3>

<p>Haber reducido el uso de energía y mejorar la eficiencia energética también ha abierto nuevas ideas para Ethereum, que
ya tenía muchas aplicaciones en este ecosistema. Además, esto no solo es importante para Ethereum, sino para otras
cadenas, y también significa que la evolución de las diferentes cadenas de bloques conducirá a una mejor experiencia
para los usuarios y a más ideas de negocios que hace algunos años eran impensables por cuestiones de sostenibilidad.</p>

<hr />

<p>Habiendo explicado los cambios más importantes y también negado cosas que el Merge no cambia, es cierto que algunos de
estos cambios pueden impulsar a Ethereum y al sector de las criptomonedas. Al mismo tiempo, no se puede negar que
algunos usuarios se han decepcionado porque esperaban mucho más. El tiempo dirá.</p>]]></content><author><name>Javier Freire</name></author><category term="Crypto" /><summary type="html"><![CDATA[Los cambios que el Ethereum Merge, incluyendo el impacto que crean y qué aspectos no se modifican con este fork en la red]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://localhost:4000/img/posts/ethereum/eth.jpg" /><media:content medium="image" url="http://localhost:4000/img/posts/ethereum/eth.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry xml:lang="en"><title type="html">The Ethereum Merge Explained</title><link href="http://localhost:4000/the-ethereum-merge-explained/" rel="alternate" type="text/html" title="The Ethereum Merge Explained" /><published>2022-09-18T14:01:13+02:00</published><updated>2022-09-18T14:01:13+02:00</updated><id>http://localhost:4000/the-ethereum-merge-explained</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/the-ethereum-merge-explained/"><![CDATA[<h2 id="introduction">Introduction</h2>

<div class="text-article">
In the last weeks we have seen a lot of excitement coming from different places in regards to  what’s called the event of the year in crypto world. I’m
referring to Ethereum and what is not a gamechanger just for Ethereum itself for the whole crypto industry as as result of the big changes that this fork carries.
</div>

<p>The Ethereum Merge has been one of the most ambitious and awaited changes in the network. Long-awaited because there
first plans about this software upgrade data back to 2014, and the upgrade occurred on 15 September 2022, almost 10
years later. The fork also opens new opportunities for the usage of blockchain in different components and standards,
due to the problems and inefficiency that the new consensus mechanism brings.</p>

<p>Furthermore, although Ethereum is the already network with more utilities and business cases, this can boost the
commerciality of this network and push it to thew next level with the entry of new players.</p>

<p>Besides, this event can be the one that turn the tables in order to recover the lost trust and see that there are
different projects trying to enhance the utilities of the different chains</p>

<p>Nonetheless, even if some sources said that this Merge will fix some of the known issues in the Ethereum network, they
don’t have any impact on them. We will need to see additional upgrades in order to see if these topics are modified.</p>

<p>This is basically the points that this network upgrade entails and what, in order to avoid misunderstandings, problems
that are not tackled with this modification in this software change.</p>

<h2 id="what-are-the-main-changes">What are the main changes?</h2>

<h3 id="1-energy">1. Energy</h3>

<p>Switching from the Proof of Work to Proof Stake protocols means that the energy consumption will decline approximated by
99%.</p>

<p>Energy waste and efficiency has been one of the topics that some crypto detractors such as regulators have included as
one of the disadvantages of the growth of blockchain.</p>

<p>Several have criticized some of the PoW blockchains such as Bitcoin or Ethereum because of the negative environmental
impact they had and the excessive usage of energy to validate the transactions in the network.</p>

<p>Some of the most known - and controversial - usages of Ethereum is the minting of NFTs using ERC-721. This change will
have a much better impact on the volatile market of the NFTs because of the drop of the energy usage to mint them,
enabling the growth of this business.</p>

<p>
    <img class="img-fluid" src="/img/posts/ethereum/sustainable.jpeg" alt="Thinking about the future" />
    <span class="caption text-muted">Regardless of the other technical details, it is a great milestone to reduce the energy usage on around 99% thanks to the Merge
</span>
</p>

<h3 id="2-more-democratic-rewards">2. More democratic rewards</h3>

<p>Apart from the change in the energy efficiency, the switch to Proof of Work also means that via this mechanism, the
staking rewards for validating and securing the network that were reserved for those with powerful computers is over.</p>

<p>Please note you will need at least 32 ETH (around 48,000 USD at the time of writing) plus the computer to perform
staking on your own. However, there are more used options such as liquidity staking, using ERC-20, where you may
allocate part of your ETH tokens to a pool (in order to reach the minimum of 32 ETH).</p>

<p>In case you are not happy with none of these options, despite not being that popular, another possibility in order to
receive staking rewards for your share are staking them via a centralized exchange.</p>

<p>As with all these cases, please do your own research before delegating your tokens.</p>

<h3 id="3-price-and-value">3. Price and value</h3>

<p>Price and value must not be understood in the wrong way. This is also not a good or bad thing coming from the Merge.</p>

<p>Although the Merge has been waited for years, the truth is that Ether has lost around 60% of its market value during 2022.
However, if we use the CMC 200 index as reference, the price drop is also aligned with the drop in the CMC 200
index.</p>

<p>On the other hand, for instance, it had an increase of 100%, when the prices went in August from 1,000 USD to 2,000 USD.</p>

<p>As discussed in other topics, there has not been a drastic change – upwards or downwards- in Ethereum’s price on the
date the fork was completed. As with other assets, the price is already discounted when these big events occur. As you
may have noticed, there were a surge on the price in the months prior to the Merge.</p>

<p>In the future, Ethereum will be transition to a deflationary asset. Before the Merge and with the PoW, 13,000 new Ether
tokens were issued on a daily basis. The change changes this and from 13,000 we will see around 1,600 Ether tokens per
day.</p>

<p>The less tokens there are, the higher the price should be for Ether tokens, being an alternative deflationary asset.</p>

<h2 id="aspects-that-remain-unchanged">Aspects that remain unchanged</h2>

<p>Probably some of the most common topics when it comes to Ethereum are fees. The bad news is that the logic for these remains unchanged.
These are other problems that Ethereum Merge does not solve or haven’t been modified with the Merge.</p>

<h3 id="1-fees">1. Fees</h3>

<p>“The fork will definitely make the gas fees cheaper.” This is wrong and the changes that occurred in the network did not
have any consequences on the fees that must be paid on each blockchain transaction to reward the validators of the
transactions occurring in the chain. The last change in the network that affected how the Wei that must be paid per
transaction was the London Upgrade in 2021.</p>

<h3 id="2-speed">2. Speed</h3>

<p>Related to the blockchain dilemma, the Merge does not make the speed faster neither increases that number of
transactions that can be processed per minute. There may be a slight improvement in the speed, but it will be
unnoticeable for users. For the speed changes, we will have to wait in case this modification arrives one day.</p>

<h2 id="key-takeaways">Key takeaways</h2>

<p>There has been a lot of hype because of this Merge milestone, and it has been waited for some time now. Due to all the
news surrounding this topic for the last year, these are the main facts that we can say in order to conclude and see how
this topic evolves.</p>

<h3 id="environmental-impact">Environmental impact</h3>

<p>This is definitely the biggest changes and main advantage of the software upgrade. Not just related to the current energy crisis, this is a huge step in order to protect our
planet with a more sensible and responsible usage of electricity. This can be a key milestone for a reaching
sustainability in the crypto industry (although for example there are no plans for example for Bitcoin and switching
from PoW to PoS in this case) because of the new possibilities on the different networks and standards that enables.</p>

<h3 id="staking-for-all-users">Staking for all users</h3>

<p>While validating and securing the network was an action reserved for those with more computing power, hence the rewards
were just for them, the change to PoS means that all of us can take part securing the transactions and getting rewarded
for the Ether tokens we use to achieve that.</p>

<h3 id="commercial-impact">Commercial impact</h3>

<p>Having reduced the energy usage and improving the energy efficiency has also opened new ideas to Ethereum, which already had many apps
around this ecosystem. Furthermore, this is not just important to Ethereum, but other chains, and it also means that the
evolution of the different blockchains will lead to a better experience for the users and more business ideas that some
years ago were unthinkable because of sustainable issues.</p>

<hr />

<p>Having explained the most important changes and having also denied things that the Merge does not change, it’s true that some of these changes can boost Ethereum and the crypto sector. 
At the same time, it cannot be denied that some users have been disappointed because they were expecting much more. Time will tell.</p>]]></content><author><name>Javier Freire</name></author><category term="Crypto" /><summary type="html"><![CDATA[The changes that the Ethereum Merge, including the impact they create and what aspects are not modified with this fork in the network]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://localhost:4000/img/posts/ethereum/eth.jpg" /><media:content medium="image" url="http://localhost:4000/img/posts/ethereum/eth.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry xml:lang="enn"><title type="html">10 Benefits of HIIT</title><link href="http://localhost:4000/2022/09/11/benefits_10_hiit/" rel="alternate" type="text/html" title="10 Benefits of HIIT" /><published>2022-09-11T04:01:13+02:00</published><updated>2022-09-11T04:01:13+02:00</updated><id>http://localhost:4000/2022/09/11/benefits_10_hiit</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/2022/09/11/benefits_10_hiit/"><![CDATA[<h2>
    Introduction
</h2>
<div class="text-article">
    <p>
        In the past years, there is being a surge on sport and health topics. We
        look more and more for some alternatives or variations of the most classic
        sports that keep evolving throughout years. One of the activities that has
        been quite trendy in the last years it’s HIIT.
    </p>
</div>

<p>
    In this post we will discuss how HIIT - High Intensity Interval Training
    works and how it may help you in your day-to-day life.
</p>
<p>
    The different advantages that HIIT has goes from mere performance
    improvement to health improvements. However, there is more than this and
    HIIT also includes some advantages to our well-being and the enjoyment of
    our activities.
</p>
<p>
    But before we start describing, in case you don’t know, what’s HITT and how
    it works?
</p>
<p>
    In simple terms, HIIT is the combination of both:
</p>
<ul>
    - High intensity intervals
</ul>
<ul>
    - Low intensity intervals that are used to recover from the high intensity
</ul>
<p>
    By high intensity intervals, it’s meant by those intervals where the heart
    rate capacity is equal to at least 80% of the maximum heart rate.
</p>
<p>
    The frequency of the high and low intensity may vary, and it can go from to
    2:1 or 1:2
</p>
<p>
    An example may be clearer if we add some numbers.
</p>
<p>
    Let’s imagine runner who performs the following steps:
</p>
<ul>
    1. 60-seconds sprint
</ul>
<ul>
    2. 120-second Low intensity jogging
</ul>
<ul>
    3. 60-seconds sprint
</ul>
<ul>
    4. 120-second Low intensity jogging
</ul>
</li>
<p>
    And like that you can play with different variations. For example, sprints
    of 60 seconds and rest 60 seconds, etc.
</p>
<p>
    The goal of the HIIT session is to give everything and end exhausted at the
    end of it.
</p>
<p>
    Starting with HIIT means also getting out of your comfort zone and it may
    be challenging for you at the beginning. Nevertheless, being progressive
    and reading the following benefits will for sure help you go to the next
    level.
</p>
<h3>
    1. Lack of time
</h3>
<p>
    We would like to have days of 48 hours, but this is not possible. With HIIT
    you can reduce your sessions to more than half of it. From a 60-minute
    low-intensity session, you can switch it to a 15/20-minute HIIT session.
</p>
<p>
    A 20-minute session will be enough to complete your daily activity and
    objectives.
</p>
<p>
    In other words, the usual 45 minutes sessions you have can be to just
    20-minute session. The minutes you don’t use can be used for any other
    thing.
</p>
<p>
    Even if shorter duration, you will with a higher sensation of completeness
    and job well done because of the work that your body does after the work.
</p>
<p>
    Further, there is no need to do these sessions every day. Since in every
    session, a lot of stress is added to your organs and muscles, 3 or 4 HITT
    sessions will be more than enough for you and your body. We will later see
    the post-process.
</p>
<p>
    This benefit is a good argument to tell people who complain that they don’t
    do any exercise because they have too many things to do and no time. Most
    of us should be able to take 20 minutes from other daily tasks.
</p>
<h3>
    2. Get fit
</h3>
<p>
    As we have described above, if you have been without performing sport for
    some time, you should start slowly with HIIT. At the same time, this is a
    great technique to get in shape quite quickly compared to low-intensity
    trainings. Therefore, it may be a good idea in case you have joined a race
    in a few months, and you should prepare it beforehand.
</p>
<h3>
    3. Multiple variations
</h3>
<p>
    Although HIIT is more associated to jogging, many sports and activities can
    be applied to this technique. This means that you can enrich your portfolio
    of exercises and increase the fun.
</p>
<p>
    <img class="img-fluid" src="/img/posts/hiit/diverse_hiit.jpg" alt="Cientos de maneras">
    <span class="caption text-muted">El HIIT no es exclusivo de trotar, y puedes experimentarlo de muchas maneras
</span>
</p>
<p>
    Some of the most important activies are:
</p>
<ul>
    <li>
        Swimming
    </li>
    <li>
        Cycling
    </li>
    <li>
        Weight training
    </li>
    <li>
        Rope jumping
    </li>
    <li>
        Rowing
    </li>
    <li>
        Burpees
    </li>
    <li>
        Dancing
    </li>
</ul>
<p>
</p>
<p>
    As it occurs with nutrition, having a diversified set of exercises will
    help you not get bored and opening your mind to practice new ones.
</p>
<h3>
    4. Muscular mass
</h3>
<p>
    For professionals who compete, you may have heard different opinions about
    the different exercises and planning. Some argue that with running, they
    may lose part of their muscular mass that they have gained.
</p>
<p>
    The benefit of HIIT, linked also to the duration is that you can achieve
    the following:
</p>
<ul>
    <li>
        Reduce the body fat
    </li>
    <li>
        Maintain the muscular mass
    </li>
    <li>
        Increase the muscular mass in the legs
    </li>
</ul>
<p>
    Another example is if in the Olympics or you have a look at the bodies of
    different sports.
</p>
<p>
    If you have a look at the bodies of marathon runners or long-distance
    cyclists you may see very thin athletes with low fat, but also low muscular
    mass except for the legs. The reason is that when performing these long-duration activities, the
    glucogen reserves are empty and the body starts taking energy from: fat and
    lipids.
</p>
<p>
    For that reason, HIIT is a clear win-win solution and the reason for being
    the preferred choice for many athletes.
</p>
<h3>
    5. Metabolism
</h3>
<p>
    High Intense Interval Training is also called metabolic booster. The reason is that practicing HIIT
    produces a considerable acceleration in the metabolism of our body. But why
    is that? Due to the work that is performed, our body is pushed to the next
    level. Our body is clever enough and demands a bigger amount of oxygen to
    provide to our organs: heart, lungs, etc. However, it is not that the only
    reason only.
</p>
<p>
    Apart from that, some components that were broken in the exercise must be
    restored and the energy that must be used to recover these proteins,
    tendons, etc., in the recovery phase is why our body keeps working even if
    we are in our sofa.
</p>
<p>
    This process last around 48 hours and that’s why during this time, our body
    keeps burning calories. This is another reason for just having to perform
    this activity 3-4 times per week.
</p>
<h3>
    6. Better performance
</h3>
<p>
    Depending on the activity, some parts of our body will be development.
    However, HIIT has a great impact in the performance, and you may see
    improvements in the following factors:
</p>
<ul>
    <li>
        Speed
    </li>
    <li>
        Agility
    </li>
    <li>
        Power
    </li>
    <li>
        Resistance
    </li>
</ul>
<p>
    If you practice HIIT you may have noticed that your performance in other
    sports such as swimming or cycling has also improved.
</p>
<p>
    <img class="img-fluid" src="/img/posts/hiit/cycling.jpg" alt="Useful for other sports">
    <span class="caption text-muted">HIIT can boost your VO2 Max levels that can be very beneficial for sports such as cycling</span>
</p>
<p>
    One common thin with these sports is the VO2 max effectiveness. VO2 max
    measures the efficiency that your body uses the oxygen while performing
    your activity. Higher VO2 Max higher performance. There is a story back to
    the times of when triathlons were created in 1970 and who would win?
    Runners, swimmers, or cyclists? Some said that cyclists would be the
    winners because back then Eddy Merckx had the highest VO2 levels.
</p>
<h2>
    7. Heart
</h2>
<p>
    Not everything must be fun and performance. One of the most important
    characteristics is related to our health. If you suffer from health issues
    such as high pressure, you will be happy to hear that runners that practice
    HIIT benefit from a much better heart health.
</p>
<p>
    Further, HIIT increases the amount of blood that the heart can pump.
</p>
<p>
    Of course, if you have some health issues, another piece of advice would be
    having some medical checks before starting practicing this technique.
</p>
<h3>
    8. Cost
</h3>
<p>
    Starting with other sports and activities means increasing the fun.
    Nonetheless, in most cases to invest in different articles (bicycle,
    dumbbells, skis, goggles, etc.) If you are already jogging, there is
    nothing that you would have to buy.
</p>
<p>
    This one is obvious, but with HIIT, you will be able to reuse the equipment
    you already have, and this will not mean an extra cost.
</p>
<h3>
    9. Kill the monotony
</h3>
<p>
    Coming back to the duration, being running at the same pace for 45 or 60
    minutes may not be the most exciting activity. If you live in a big city, you
    will not find many tracks close to your place with 45/60 minutes routes.
</p>
<p>
    Since the duration for HIIT is much shorter, this also gives you many more
    possibilities when combining the different routes.
</p>

<p>
    Related to the variations and the monotony, there are also many other
    variations that we may say in other articles. For example, you may practice
    HIIT while doing some trail or as we have seen in other sports.
</p>
<h2>
    10 Risk of injuries
</h2>
<p>
    Finalizing with another health topic, being running for 60 minutes every
    day on the road or any other hard surface may not be the most convenient
    way to keep your knees.
</p>
<p>
    I remember this was my main reason for switching to HIIT some 5-6 years
    ago.
</p>
<p>
    After 20-30 minutes low-intensity running, I had a strong pain in the left
    knee, and I had to stop running. After 3-4 times, I decided I had to reduce
    the duration of these exercises or just stop. I decided to continue but
    compensating the lower duration with a more active and high interval
    trainings. That’s how I started and ever since I did not have any problem.
</p>
<p>
    Every time we run our knees and other articulations may be subject to
    prolonged times of and a wrong way of running may lead to injuries. By
    reducing the duration of our training, we also reduce the risk of injuries
    and conserve intact our articulations.
</p>
<h2>
    What’s next
</h2>
<p>
    In conclusion, you have seen different advantages of practicing HIIT. It
    may sound challenging for you at the beginning, but I can assure you that
    this will not deceive you and will push your body to the next level.
</p>
<p>
    We have found what the different benefits in terms of time, fun, health, and
    performance are. As discussed in one of the points, trying is free, and you may start with a just 10-minute session
    to give it a
    try.
</p>]]></content><author><name>Javier Freire</name></author><category term="Health" /><summary type="html"><![CDATA[From performance to health, what HIIT can add to your daily routines]]></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://localhost:4000/img/posts/hiit/hiit.jpg" /><media:content medium="image" url="http://localhost:4000/img/posts/hiit/hiit.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry></feed>